---
title: 기능

author: Christoph Cullmann

date: 2010-07-09T08:40:19+00:00
---

## 프로그램 기능

![Kate 창 나누기 기능과 터미널 플러그인 스크린샷](/images/kate-window.png)

+ 창을 수직과 수평으로 나누어서 여러 문서를 한 번에 보고 편집하기 + 다양한 플러그인: [내장된
터미널](https://konsole.kde.org), SQL 플러그인, 빌드 플러그인, GDB 플러그인, 파일에서 찾아 바꾸기 등 +
다중 문서 인터페이스(MDI)  + 세션 지원

## 일반 기능

![Kate 찾아 바꾸기 기능 스크린샷](/images/kate-search-replace.png)

+ 인코딩 지원(유니코드와 지역 인코딩)  + 양방향 텍스트 표시 지원 + 줄 끝 문자 지원(Windows, Unix, Mac), 자동
감지 포함 + 네트워크 투명성(원격 파일 열기)  + 스크립트를 통한 확장

## 고급 편집기 기능

![줄 번호와 책갈피를 표시하는 Kate 창 모서리 부분 스크린샷](/images/kate-border.png)

+ 책갈피 시스템(중단점 등 기능 지원)  + 스크롤바 마크 + 줄 수정 표시기 + 줄 번호 + 코드 접기

## 구문 강조

![Kate 구문 강조 기능 스크린샷](/images/kate-syntax.png)

+ 300개 이상의 언어 구문 강조 + 괄호 짝 맞추기 + 똑똑한 즉석 맞춤법 검사 + 선택한 단어 강조

## 프로그래밍 기능

![Kate 프로그래밍 기능 스크린샷](/images/kate-programming.png)

+ 자동 들여쓰기 스크립트 + 똑똑한 주석 처리와 해제 처리 + 인자 힌트 정보를 표시하는 자동 완성 + Vi 입력 모드 + 사각형 블록
선택 모드

## 찾아 바꾸기

![Kate 증분 검색 스크린샷](/images/kate-search.png)

+ 증분 검색(&#8220;입력하는 대로 찾기&#8221;) + 여러 줄 찾기와 바꾸기 + 정규 표현식 + 파일 여러 개나 디스크에 있는
파일에 동시에 찾기와 바꾸기

## 백업과 복원

![Kate 충돌 복구 스크린샷](/images/kate-crash.png)

+ 저장과 동시에 백업 + 스왑 파일을 통한 시스템 충돌 시 데이터 복구 + 실행 취소/다시 실행
